★ 廢老的恐懼：死了之後有沒有人為我辦身後事！

在沒人看顧的情況下，死後一段時間才被發現，在日本被稱為「孤獨死」。疫情為本港帶來不少隱蔽長者，政府亦關心「孤獨死」的情況可能會在香港出現。

踏上人生最後一段路，總希望會有至親相伴，蒲伯都不例外，但他就很擔心有朝一日，自己過身都沒有人知道。 蒲伯稱：「我現在都是為這個煩惱，好話不好聽，死了之後有沒有人為我辦身後事，現在都不知道怎樣。」

專門協助弱勢社群辦殯儀服務的社企負責人伍桂麟說，在疫情下更要多關心長者的情緒，可以預防本港出現「孤獨死」的情況。 香港生死學協會會長伍桂麟指出：「對於長者而言，孤獨感或恐懼感不是來自於死亡，而是來自於死亡之後沒有人記得自己的那種感覺。」

總有一代要孤獨死去

咁佢又知唔知上一世死後，有冇人同佢上一世搞身後事

點解要人記得佢？

香港藍絲們,你還有黨呀!

個個黎生都潮州人
自己顧自己
好難冇孤獨死

唔係好明啲人點解驚死後既事
人都死左啦，世界末日都唔關我事

驚 死左之後，下一世做唔返支鬼 就真

就係

政府有地比你架啦，放心，信政府唔怕

以前d人話瓜左唔搞儀式，投胎就會做唔返支國人

生前就應該計劃定啦

孟婆：why u come here?你死後冇人搞身後事，呢條龍入“支籍”的，過去排英國隊

廢老：我不想做英國人呀！

咁唔搞好啦個首抽靚d

做人都唔想啦

古人話 死人儀式，類似投胎冥界passport咁，搞支人儀式自然自動入中國籍

不容許雙重冥籍

冇搞 就可以入其他籍

想下世入日本籍，應該點搞

點解下世仲要做人？

其實你想點搞都得,你生前plans定就得.

咪係，如果我死咗，
就算拎我條屍去姦都無所謂

科興=安樂死

其實原始部落都係留啲垂死老人喺河邊等死

死左我 D AV 點算

有聽過自己走上山等死

冇人幫你搞係咪死唔到

楢山節考

冇人燒衣紙
落到去冇錢賄賂地府d人
比人送左去輪迴做支那人
做支那人死左
跟住再loop過

冇$會推你去 外國條隊

俾$就優先排支那條隊

地府d統治者是否 black life matter?

打科興唔該

喜獲 不死身

以為話驚啪科興針

應該係腦魔的恐懼吧

不了唔好雞姦

咱們還有國家,有黨,怕什麼

好易抽到垃圾地方

應該係
送咁多人去非洲

死去原知萬事空，唔怕活得辛苦，反而去怕死後事，思維真係古怪

本來無一物
無人搞咪政府同你搞

廢老

食環一定同你清屍，唔通任條屍放在社區 腐爛播毒咩

人死如燈滅，點解你唔嘅歎下未有你果個時代係點？

因為佢地不當地假設死後有生命

古代 有d諸候王 成個墓係黃金陪葬，都冇後人記得啦，仲要好多係無意被發現先知道

仲要幻想死後的生命係支國人，先至最on9